{
    "question": "Sebutkan dampak negatif dari pendukungan jepang di.indonesia\r\n\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dampak Negatif Kedatangan Jepang Ke Indonesia</p><p>Banyak rakyat Indonesia yang mengalami siksaan fisik, penahanan tanpa alasan, perbudakan seks hingga hukuman mati. Jepang menerapkan sistem kerja paksa Romusha. Sistem ini sangat tidak manusiawi dan menyebabkan banyak korban meninggal dunia.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "abdullah-adalah-nama-yang-diberikan-nabi-muhammad-sawkepada-abu-823",
            "question": "abdullah adalah nama yang diberikan nabi muhammad saw.kepada abu bakar setelah ia masuk islam walaupun demikian sebutan abu bakar yang terkenal jelaskan pengertian dari julukan abu bakar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p>Abu bakar Ash-shidiq, Julukan Abu bakar merupakan salah satu gelar yang di berikan oleh nabi muhammad saw. yg paling melekat padanya. dan gelar Ash-shidiq yg artinya berkata benar.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembuatan-sumur-di-percayakan-shalahuddin-al-ayyubi-kepada-588",
            "question": "Pembuatan sumur di percayakan Shalahuddin al-Ayyubi kepada ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Burhanuddin Al Kausar.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5ikon-monitor-jika-diaktifkan-merupakan-perintah-untuk-amembu-341",
            "question": "5.Ikon Monitor jika diaktifkan merupakan perintah untuk ?    A.Membuat huruf atau kalimat bercetak miring\r\nB.Membuat huruf atau kalimat bergaris bawah\r\nC.Membuat huruf atau kalimat bercetak tebal\r\nD.Membuat huruf atau kalimat di dalam kotak\r\n\r\n\r\ntolong di jawab ya kawan\u00b2 \u270c\r\n\r\ntugas komputer\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.membuat huruf atau kalimat bergaris bawah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah ^_^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-konflik-keagamaan-bisa-terjadi-di-dinasti-abbasi-101",
            "question": "jelaskan mengapa konflik keagamaan bisa terjadi di dinasti abbasiyah dan pada masa khalifah siapa hal tersebut terjadi?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> Konflik keagamaan terjadi karena munculnya kaum zindiq yang lahir pada masa Khalifah Al-Mahdi. Kaum ini menghalalkan yang haram dan mencederakan adab dan kemanusiaan.</p><p></p><p>Selain itu ada gerakan lain yang muncul pada masa Khalifah Al-Mahdi, yaitu gerakan Al- Muqanna. Al-Muqanna mengajarkan kepada para pengikutnya tentang pengembalian ruh ke dunia dalam jasad yang lain, dan gerakan ini termasuk gerakan sesat.</p><p></p><p><strong>SEMOGA MEMBANTU</strong></p><p></p><p>Ryan XIb ULYA </p><p>:)</p><p></p><p>tandai sebagai terbaik yaa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-tempat-lain-terdapat-bangunan-candi-yang-di-buat-berdiri-send-410",
            "question": "Di tempat lain, terdapat bangunan candi yang di buat berdiri sendiri disebut dengan ..    a. bhurloka\r\nb. stupa\r\nc. andah\r\nd. svarloka\r\ne. bhurvaloka",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. stupa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>*Selamat belajar ya kakk :)</p><p>*Jangan pernah lupa belajar kak :)</p><p>* thanks point nya kak :)</p><p>* semoga bermanfaat ya kak :)))</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "quiz-dinosaurus-merupakan-hewan-purba-yang-diperkirakan-hidup-348",
            "question": "Quiz :)    Dinosaurus merupakan hewan purba yang diperkirakan hidup ratusan tahun yang lalu. Namun terdapat spesies dinosaurus yang usianya sangat tua, nama spesies dinosaurus tersebut adalah...\r\n\r\nSyarat :\r\n- Follow (gak maksa kok ;)\r\n- Pakai Penjelasan.\r\n- Usahakan benar.\r\n- No copas.\r\n- Dilarang spam.\r\n\r\nGood Luck!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>titanosaurus</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>    Dinosaurus merupakan hewan  yang hidup pada zaman purba yang diperkirakan hidup ratusan tahun yang lalu,contohnya titanosaurus merupakan jenis spesies dinosaurus yang usianya sangat tua sebab titanosaurus masih berkeliaran di Bumi ketika dinosaurus punah pada akhir Zaman Kapur sekitar 65 juta tahun lalu,ilmuan sekarang banyak mencari spesies-spesies dinosaurus ini yang berupa tulang berulang untuk di jadikan bahan untuk di museum kan. </p><p></p><h2>Pelajari lebih lanjut!</h2><ul><li>jelaskan sejarah dinosaurus!!</li><li>https://brainly.co.id/tugas/7528930</li><li>bagaimana asal mula dinosaurus!!</li><li>https://brainly.co.id/tugas/1456062</li><li>apa yang di maksud zaman purba!!</li><li>https://brainly.co.id/tugas/30688551</li><li>10 jenis dinosaurus!!</li><li>https://brainly.co.id/tugas/37204540</li></ul><p></p><p>\u2554.\u2605. .\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2557</p><h2> Detail jawaban</h2><p>\u255a\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550. .\u2605.\u255d </p><ul><li>mapel: Sejarah</li><li>jenjang: Sekolah Dasar</li><li>materi:Sejarah dinosaurus</li><li>kode soal: -</li><li>kata kunci:nama spesies dinosaurus yang usianya sangat tua</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "quiz-paling-mudah-1-dinosaurus-dipercaya-ada-ratusan-tahun-lalu-302",
            "question": "Quiz paling mudah    1. Dinosaurus dipercaya ada ratusan tahun lalu dengan ditemukannya fosil didalam tanah. Bagaimana fosil dinosaurus bisa terkubur didalam tanah?\r\n\r\n2. Penyebab utama punahnya dinosaurus karena adanya hujan meteor, pada saat hujan meteor apakah semua dinosaurus punah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Bagaimana fosil dinosaurus bisa terkubur didalam tanah?</p><p>     ada beberapa kemungkinan yang terjadi seperti:</p><ul><li>Meteor dan asteoroid yang menimpa dinosaurus mengakibatkan dinosaurus terkubur dalam tanah lalu bertahun tahun berlalu endapan tanah dan lumpur mengubur fossil dinosaurus tersebut</li></ul><p>     karna asteoroid yang menimpa dinosaurus ukurannya sangat besar dan banyak membuat dinosaurus terkubur bersama puing puing asteoroid dan berjuta juta tahun berlalu endapan tanah dan lumpur mengakibatkan fossil sudah menyatu dengan tanah.</p><ul><li>Saat asteoroid menghantam dinosaurus,dinosaurus terlempar ke sungai,lalu sungai mengering dan tertutupi lumpur</li></ul><p>       fossil dinosaurus terlempar ke sungai,sungai mengering dan menjadi lumpur,fossil dinosaurus pun terkubur dibawah lumpur</p><p></p><p>2.pada saat hujan meteor apakah semua dinosaurus punah? hampir semua dinosaurus punah kemungkinan hanya dinosaurus bertubuh sangat kecil yang masih bertahan</p><p>     mengapa demikian?karna berjuta tahun yang lalu populasi dinosaurus yang banyak dan mendominasi dunia tapi mereka blm terlalu kuat untuk beradaptasi jika ada fenomena yang besar,seperti hujan meteor,akibatnya populasi mereka punah walau ada beberapa yang masih berkeliaran</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>     dinosaurus adalah hewan purba yang memiliki badan besar dan mendominasi dunia bertahun-tahun yang lalu, akibat adanya hujan meteor populasi mereka punah,dan berganti era,dinosaurus yang paling kita kenal saat ini ialah T-rex</p><p></p><p>\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022</p><p></p><p><strong>Mapel</strong> : Biologi</p><p><strong>Kelas</strong> : 8</p><p><strong>Materi</strong> : zaman dinosaurus</p><p><strong>Rincian</strong> : Kepunahan dinosaurus</p><p></p><p>maaf jika salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-panjang-segitiga-siku-siku-a18cm-dan-b30cm-berapakah-panja-800",
            "question": "Jika panjang segitiga siku-siku A=18cm dan b=30cm berapakah panjang c?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>240cm</p><p>maaf kalau salah(:</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-masa-pra-sejarah-tercipta-karya-yang-terbuat-dari-perunggu-d-777",
            "question": "Pada masa pra sejarah tercipta karya yang terbuat dari perunggu disebut sebagai zaman?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Zaman Logam </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-tasawuf-di-anggap-mempermudah-penyebaran-islam-di-kalanga-376",
            "question": "Mengapa tasawuf di anggap mempermudah penyebaran islam di kalangan masyarakat?sebutkan tokoh nya!!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>Saluran Penyebaran Islam di Indonesia</p><p></p><p></p><p>Indonesia merupakan Negara multikultural, tidak hanya memiliki keragaman adat istiadat, budaya, bahasa dan etnis, tetapi juga memiliki keragaman kepercayaan. Dalam keragaman kepercayaan, meski Hindu dan Budha merupakan agama tertua yang masuk ke Indonesia tetapi saat ini Indonesia merupakan Negara dengan mayoritas pemeluk agama Islam terbesar di dunia.</p><p></p><p>Dalam sejarahnya, penyebaran agama Islam di Indonesia berlangsung secara cepat. Ajaran yang memuat nilai ketakwaan pada Tuhan, kedamaian, dan kesetaraan antar manusia menarik minat masyarakat Indonesia untuk menerima dan memeluk agama Islam. Hal ini tercermin dengan adanya kerajaan-kerajaan Islam atau kesultanan di berbagai wilayah Indonesia.</p><p></p><p>Terdapat beberapa saluran penyebaran pengaruh Islam di Indonesia sehingga bisa tersebar dan perkembangannya pesat di nusantara, antara lain melalui saluran perdagangan, saluran perkawinan, saluran tasawuf, pendidikan, dan seni budaya.</p><p></p><p></p><p>latihan soal dari Kelas Pintar</p><p></p><p>Saluran Perdagangan</p><p>Saluran yang digunakan dalam proses Islamisasi di Indonesia pada awalnya melalui perdagangan dari para pedagang Arab, Persia, maupun Gujarat. Hal ini sesuai dengan perkembangan lalu lintas pelayaran dan perdagangan dunia yang ramai mulai abad ke 7 sampai 16 masehi.</p><p></p><p>Tidak hanya melakukan transaksi niaga, para pedagang dari Arab, Persia dan Gujarat mengenalkan ajaran dan nilai-nilai Islam kepada mitranya dari Indonesia lalu kepada masyarakat sekitar. Sebagai pedagang, mereka bisa bergaul luwes dengan semua orang, sehingga suasana pelabuhan yang ramai menjadi kesempatan baik untuk mengenalkan ajaran Islam.</p><p></p><p>Selanjutnya, sejumlah pedagang memutuskan untuk menetapkan dan mendirikan perkampungan yang tidak jauh dari pelabuhan maupun Bandar perdagangan. Adanya perkampungan itu membuat interaksi semakin intens dan membuka kesempatan masyarakat sekitar untuk mengenal lebih jauh ajaran Islam, apalagi budi dan suri teladan yang ditunjukan para pedagang semakin menarik banyak orang untuk memeluk agama Islam.</p><p></p><p>Saluran Perkawinan</p><p>Saluran perkawinan adalah salah satu cara penyebaran Islam di Indonesia. Pedagang muslim yang menetap ada yang menikah dengan putri raja atau putri bangsawan setempat, karena kedudukan pedagang ini terhormat di mata masyarakat. Pihak pedagang mensyaratkan pihak calon istri untuk mengucapkan kalimat syahadat terlebih dahulu sehingga anak-anak hasil pernikahan mereka pun menganut agama Islam yang dianut orang tuanya.</p><p></p><p>(Baca juga: Wujud Akulturasi Kebudayaan dengan Agama Islam)</p><p></p><p>Perkawinan dengan putri kalangan bangsawan dan kerajaan juga membawa pengaruh lebih kuat dalam penyebaran Islam karena perkawinan yang membuahkan keluarga muslim yang saleh mempengaruhi istana untuk mendukung penyebaran Islam. Bahkan, semakin banyak kalangan keluarga istana memeluk Islam dan lambat laut kerajaan yang tadinya bercorak Hindu-Budha perlahan menjadi bercorak Islam.</p><p></p><p>Saluran Tasawuf</p><p>Tasawuf adalah ajaran ketuhanan yang telah bercampur dengan mistik dan hal-hal magis. Kedatangan ahli tasawuf ke Indonesia diperkirakan sejak abad ke 13 yaitu masa perkembangan dan penyebaran ahli-ahli tasawuf dari Persia dan India yang sudah beragama Islam, dan baru berkembang pesat sekitar abad ke 17.</p><p></p><p>Pengaruh ajaran tasawuf banyak dijumpai dalam seni sastra berupa babad dan hikayat. Ajaran ini terutama berkembang di Jawa karena ajaran Islam melalui tasawuf disesuaikan dengan pola piker masyarakat yang masih berorientasi pada agama Hindu. Adapun tokoh tasawuf nusantara yang terkenal adalah Hamzah Fansuri, Syamsudin as-Sumatrani, Nurrudin ar-Raniri, Sunan Bonang, Syekh Siti Jenar, dan Sunan Panggung.</p><p></p><p>Saluran Pendidikan</p><p>Perkembangan Islam yang cepat menyebabkan muncul tokoh ulama atau mubalig yang menyebarkan Islam melalui pendidikan dengan mendirikan pondok pesantren. Pondok pesantren merupakan tempat para pemuda dari berbagai kalangan masyarakat untuk menimba ilmu agama Islam, setelah tamat mereka akan menjadi juru dakwah untuk menyebarkan Islam di daerah masing-masing.</p><p></p><p>Sebagai lembaga pendidikan Islam, pesantren berperan melahirkan guru agama, kiai, atau ulama. Maka dari pesantren inilah muncul tokoh ulama atau mubalig yang menyebarkan Islam melalui dakwah dan pendidikan. Disamping memberikan dakwah kepada masyarakat, banyak juga lulusan dari pondok pesantren mendirikan pondok-pondok pesantren baru, sehingga saluran pendidikan Islam di Indonesia semakin tersebar.</p><p></p><p>Saluran Seni Budaya</p><p>Berkembangnya agama Islam dapat melalui seni budaya seperti seni bangunan (masjid), seni pahat (ukir), seni tari, seni musik, dan seni sastra. Melalui seni budaya para kalangan ulama seperti Wali Sanga mengajarkan Islam melalui pendekatan budaya agar mudah diterima oleh kalangan masyarakat.</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}